日本自駕路線分享(行程指南/自駕心得)

呢排大家都冇得去旅行,日日番工望住啲旅行相,睇都睇到流哂口水.
突然心血來潮想同大家分享下我自駕去過嘅地方.
因為自駕嘅時侯大家都唔知實際路況/腳程係點
可能都唔會plan太多地方
同埋始終睇vlog都唔會太提及自駕要留意嘅野
希望呢個post可以同大家交流下自駕去過嘅行程/要留意嘅野

小弟去過熊本(夏)/四國(春)/群馬(秋)/東北(冬) 自駕
今次想先分享東北行程先
由於我係係東京降落然後搭JR去仙台
所以第一日係唔會租車,行程開始會變左係day2
(因為我去親都係早機/凌晨機,第一日租車怕出事)
先po個大約線路先,()入面係上一個地方去目的地嘅時間

DAY2:仙台拎車-宮城藏王狐狸村(1.2hr)-山形市內(1.4hr)-山形銀山溫泉(1hr)-住山形市內
DAY3-山形市內-藏王山/纜車樹冰/滑雪(唔識)/溫泉/(45min)-霞城公園(45min)-住山形市內
DAY4-山形市內-大內宿(2.3hr/有雪地)-湯野上溫泉站(15min)-會津若松市內(1.7hr)-住會津若松市內
DAY5-會津若松市內-鶴ヶ城天守-只見線第一鐵橋(1.5hr)-豬苗代湖(1.8hr)-福島市內(1.3hr)-住福島市內
DAY6-福島市內-仙台還車(1.2hr)-仙台JR青森-青森市內-住青森市內
DAY2-DAY-6 791KM

DAY7-青森拎車-八甲田山(45min)-奧入瀨溪流(路過)-十和田湖雪祭(1.2hr)-住青森市內(1.5hr)
DAY8-青森還車-弘前城-青森JR東京

今次租左兩架車,都係係times租車.
一架係prius 1.8 e-four. 1架係imperza 1.6
冬天租車一般都會送雪tire,但4驅就要加錢(好似係)
本身我諗住撞下會唔會唔加錢有4驅,點知真係送埋比我(E-four)
滿心歡喜咁渣,就咁渣落去同普通ff冇乜分別
直到我去到福島縣道329,果時嘅雪量大約係咁

行緊40,係入彎前係咁2踩下個brake
成架車轟轟轟咁向前冼出去
果斷鬆腳等個騼grip番地下之後先扭駄
所以大家渣雪地記得brake test,唔好入彎前先黎收,直路好收定先
更加唔好大腳踢死佢,feel到唔對路就唔好再踩
吊住個brake用正常速度扭駄博佢ball out算
踩死左打白鴿轉就係咁先
之後去青森渣imperza,租之前已經問定呢架野4驅係咪要加錢
佢話係,心諗渣得subaru冇4驅咁渣黎做乜,當佢吹水應該有嘅
結果真係有4驅,唔洗加錢
上到八甲田山D雪地簡地如履平地,踩深brake會有冼嘅感覺
但好快就正常番,所以自問雪地冇信心嘅人可以租imperza

prius油耗大約22km/L(eco mode)
Imperza1.6就 15km/L(normal)
正常渣,有時踩兩腳咁樣

轉頭會係咁2 po下D唔靚ge景點相
自駕嘅好處就係可以想去邊就去邊,可以訓晏D唔洗趕車(每日930出門)
沿路見到靚嘅風景就可以停埋一邊影相
唔好處就係全程如果得一個司機 連續行D比較長嘅隧道會恰眼訓
如果大家有好嘅日本自駕路線都可以係到分享下

十和田湖雪祭。青森

八甲田山。青森

青森港。青森

弘前城。青森

十和田湖。青森

城倉大橋。青森

睡魔博物館。青森

猪苗代湖。福島

只見線第一鐵橋。福島

大內宿。福島

大內宿。褔島

鶴城。褔島

霞城公園。山形

藏王山。山形

銀山溫泉。山形

藏王狐狸村。宮城

本身四月第一次自駕而家無得去，所以未試過。通常有咩要注意

其實除左掃把佬外都唔使對其他既所謂四驅咁興奮

我都玩過廣島一日來回角島大橋同元乃隅稻成神社
個日租咗部mx5

最後還車個陣

1.保險 建議買最貴包埋noc果隻 萬一炒9左都可以拍下羅友走人

2.highway pass 識得plan可以幫你慳好多錢

3.泊車 好多景點都有附近露天場，大約150yen一個中 亦都有免費市營軴車場 可以搵定先去

4.cut線 日本人好禮讓 基本上三線公路 類似彌敦道果種 左線係直去/轉左 中線直去 右線直去然後會分叉一個袋口淨係轉右 所以右線通常都會塞 中線最順 左線小塞 無咩必要可以行左/中線

5.唔好行錯highway 有時gps會好fake，唔肯定寧願唔上，上左有機會渣三四個字先落得番黎

6. highway一般行80 未見過有快相 跟住前車就可以了 有人帶頭先好衝 俾警察閃你就低埋一邊講英文 佢就會放你走

真 掟住去都唔怕

邊間有得租？想試下棍波

上年去群馬見到嘅秋名86

考完都未揸過，有D驚

我第一次係即日來回 唔好plan太遠 一兩個景點好啦
記得乖乖地補下鐘 行下屯門公路先好出發

樓主第1點同第6點建議戴番少少頭盔
話哂人地地方
盞大家學埋你果2點大家香港人第日無得租車渣

更正
1.量力而為，唔好諗住買左保險唔洗負責仼。雖然有咩事錢唔洗你，但好似北海道條女咁撞jr搞到人delay幾個鐘，真係多得你唔少。
6.日本超速捉到係要罰錢嘅，只係好彩冇罰我。值唔值得博就自己諗啦。
多謝巴打提醒

出發前我都應該會補鐘，不過我本身係plan我老豆一齊去既，佢就揸開車我都係諗住佢夜晚飲左酒，我可以幫佢揸下咁

86 我租過上富士山